\documentclass{ufla}
\usepackage[portuges]{babel}
\usepackage[allbordercolors={1 1 1}, bookmarks=true, bookmarksnumbered=true,
		pdftitle={Uma ferramenta de e-commerce para elaboração e compra de computadores com hardware customizado},
        pdfauthor={Igor Horta Corrêa},
        pdfsubject={Monografia},
        pdfkeywords={E-Commerce. Tecnologia da Informação. Extração de Dados. Mineração de Dados.}]{hyperref}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[cmex10]{amsmath}
\usepackage{ae}
\usepackage{multirow}
\usepackage{color}
\usepackage{listings}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[vlined,linesnumbered,titlenumbered,portuguese]{algorithm2e}
\usepackage[alf,abnt-etal-cite=3,abnt-etal-list=0,abnt-etal-text=plain,abnt-repeated-title-omit=yes,abnt-show-options=warn]{abntex2cite}
\usepackage{pslatex}

% Configuracao do listings
\lstset{ %
language=C++,                % choose the language of the code
basicstyle=\small\ttfamily,       % the size of the fonts that are used for the code
numbers=left,                   % where to put the line-numbers
numberstyle=\small,      % the size of the fonts that are used for the line-numbers
stepnumber=1,                   % the step between two line-numbers. If it is 1 each line will be numbered
numbersep=1ex,                  % how far the line-numbers are from the code
backgroundcolor=\color{white},  % choose the background color. You must add \usepackage{color}
showspaces=false,               % show spaces adding particular underscores
showstringspaces=false,         % underline spaces within strings
showtabs=false,                 % show tabs within strings adding particular underscores
frame=single,           % adds a frame around the code
tabsize=2,          % sets default tabsize to 2 spaces
captionpos=t,           % sets the caption-position to bottom
breaklines=true,        % sets automatic line breaking
breakatwhitespace=false,    % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
keywordstyle=\color[rgb]{0,0,1},
commentstyle=\color[rgb]{0.133,0.545,0.133},
stringstyle=\color[rgb]{0.627,0.126,0.941}
}


\newcommand{\defs}[1]{\textsl{#1}}

\author{Igor Horta Correa}
\title{Uma ferramenta de \emph{e-commerce} para elaboração e compra de computadores com \emph{hardware} customizado}
%\folhaaprovacao{Img/folha-de-aprovacao.pdf}
\date{2015}
\tipo{Monografia apresentada ao Colegiado do Curso de Sistemas de Informação, para a obtenção do título de Bacharel em Sistemas de Informação.}
\areaconcentracao{Sistemas de Informação}

\orientador{MSc. Renato Resende Ribeiro de Oliveira}
\coorientador{Dr. Denilson Alves Pereira}
\coorientadorbanca{Dr. Denilson A. Pereira}
\coorientadorbancainst{UFLA}
\bancaum{Dr. Ahmed A. A. Esmin}
\bancauminst{UFLA}
\bancadois{Dr. Raphael W. de Bettio}
\bancadoisinst{UFLA}
\defesa{24 de janeiro de 2016.}
\palchaves{E-Commerce. Tecnologia da Informação. Extração de Dados. Mineração de Dados.}
\keywords{E-Commerce. Information Technology. Data Extraction. Data Mining.}


% Dados para ficha catalográfica
\fcautor{Correa, Igor Horta.}
\fcorientador{Renato R. R. de Oliveira}
% Tipo de material para ficha catalográfica
\fctipo{Monografia (graduação) -- Universidade Federal de Lavras, 2016.}
% dados para ficha catalográfica 
\fccatalogacao{1. Extração de dados da web. 2. E-Commerce. 3. Web. 4. Banco de dados. I. Universidade Federal de Lavras. I. Título.}
% classificação de acordo com a CDD
\fccdd{CDD -- 004.6}


\hyphenation{Sistemas Informação Colegiado Curso Bacharel Universidade Federal Lavras Graduação}

% Aumente este numero para aumentar o espacamento no sumário
% entre os numeros das secoes e os titulos.
\scalenumwidth{1}

% Preguicoso :P
\sloppy

\begin{document}

\pagestyle{empty}
\dedic{
O presente trabalho
}

\thanks{
Agradeço a.

Agradeço também a.
}

\resumo{
Resumo da monografia
} % INCLUIR RESULTADOS

\resumoingles{
The english translation.
}

\listoffigures
\listoftables
\listofacronyms{
	\item[HTML] Hypertext Markup Language
	\item[JS] JavaScript
	\item[JVM] Java Virtual Machine
	\item[SGBD] Sistema Gerenciador de Banco de Dados
	\item[MVC] Model View Controller
	\item[XML] Extensible Markup Language
	\item[DOM] Document Object Mode
}
\tableofcontents

\pagestyle{ufla}

\include{sections/introducao}
\include{sections/referencial}
\include{sections/metodologia}
\include{sections/resultados}
\include{sections/conclusao}

%\vfill\null\newpage
\renewcommand{\baselinestretch}{1.0}
\bibliographystyle{abntex2-alf}
\bibliografia{sections/refs}

\end{document}
